% Exercícios.
%
% SPG na demonstração.

\begin{exercise}
  \label{exerc:conexos_com_ponto_em_comum:spg}
  Na Proposição \ref{prop:uniao_de_conexos_com_ponto_em_comum_eh_conexa},
  porque podemos assumir que $X$ é a união de todos os $C_\lambda$?

  \begin{hint}
    Use a topologia induzida em $\bigcup C_\lambda$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    O enunciado da proposição assume que os conjuntos
    $C_\lambda$ são conexos.
    Mas esses conjuntos são conexos em $X$ se, e somente se,
    forem conexos em $\bigcup C_\lambda$.
    De fato, só o que interessa é a topologia induzida em $C_\lambda$,
    que é a mesma em ambos os casos.
    Da mesma forma, o conjunto $\bigcup C_\lambda$ é conexo em $X$
    se, e somente se, for conexo na topologia induzida.

    Ao assumirmos que o espaço é $\bigcup C_\lambda$,
    o enunciado da proposição fica da seguinte forma:
    \begin{quote}
      Seja $C_\lambda$ uma família de subconjuntos conexos
      do espaço topológico $\bigcup C_\lambda$, tal que
      existe $c \in \bigcap C_\lambda$.
      Então $\bigcup C_\lambda$ é conexo.
    \end{quote}
    Pelo argumento anterior,
    as hipóteses dessa nova forma são equivalentes
    à hipótese de os $C_\lambda$ serem conexos em $X$,
    e a conclusão é equivalente a $\bigcup C_\lambda$
    ser conexo em $X$.
    Ou seja, ambas as formas são equivalentes.
  \end{answer}
\end{exercise}
